Marvel推出中國超級英雄系列

官方認證 Marvel出中國版英雄

19:23 2018/05/15

已上映一段時間的《復仇者聯盟3》（復仇者聯盟3：無限之戰），破各地票房紀錄，掀起Marvel熱潮。Marvel推出多個超級英雄，在全球獲得大批Fans。近日Marvel Universe更擴展至中國，Marvel與內地漫畫家合作，推出首批國產超級英雄。

早前，Marvel 宣布與網易（內地最大遊戲及科技公司之一）合作，推出只屬於中國的超級英雄。與Marvel合作的兩部漫畫《三皇鬥戰士》及《氣旋》已在上周三（9日）正式在《網易漫畫》上線連載。

《三皇鬥戰士》及《氣旋》這兩部漫畫以中國文化為主題，會有內地漫畫家及編劇參與創作。而漫威漫畫主編CB Cebulski曾在法新社的採訪中指，這些超級英雄會具有濃厚的中國文化色彩，並把角色設在現實世界。

有網民表示，也許會有機會可以和《復仇者聯盟》的英雄一起戰鬥。但Marvel並沒有提及中國版超級英雄會否出現在《復仇者聯盟》或其他Marvel系列中出現或客串。

The Economist Corporate Network總監Robert Koepp告訴BBC，這可以幫助Marvel擴展中國市埸，迪士尼一定認為中國有巨大且未經開發的市埸潛力。

撰文：黃敏儀

如果佢加左中國英雄入mcu 我諗我會棄

中國隊長大戰英國隊長

隻手射出麵條

分分中揾成蟲演